台灣基隆市議員解釋蔡英文對香港的立場（清楚易明）

蔡英文總統，今晚針對香港發表了聲明。

第一段，說明背景，中国人大將透過「香港国安法」摧毀香港的殘缺的「一國兩制」。

第二段，呼籲北京與港人對話，而非一味鎮壓。

第三段，如果香港通過「国安法」，台灣將廢止港澳條例，對港的所有特殊待遇，終止，台灣將視香港為中国。nothing more。

第四段，現在對港人的人道救援、安置，不變：低調、確實、專案處理。

※

有人對總統這篇聲明有點不解。

有人覺得奇怪，為何在香港国安法討論興起，又燃起汽油彈，黑警再度施暴的當下，總統卻是放出，「台灣卻可能廢除港澳條例」的消息？

蔡總統的兩岸事務處理，不是一天兩天，這幾乎是她整個職業生涯最著重的事務。

就連現在施行的港澳條例，也是蔡英文在1997年起草撰寫的。

蔡英文的手路，就是把兩岸關係放在國際多邊架構下處理。

基於中国對台灣的直接武力威脅這個外部條件，在一定程度上，給予中国些許的特殊對待。以避免擦槍走火。

簡單說，台澎金馬以外，都是外國，但因為中国很玻璃心，動不動就要打，我可以接受你是一定程度上的「特殊的外國」。但還是外國。

但整體來說，就是把一切放在國際架構下處理，因此，槓桿美中，是必然。

美國國務卿、國務院，近來針對中国的立場，越來越強硬，除了追究武汉肺炎的隱瞞、起源以外，也針對香港議題，做多次的宣示。

美國國務卿 Pompeo 直言，若北京不撤回這個提案，美國將全面取消香港獨立關稅區的特殊待遇。

現在北京還沒有通過「香港国安法」，所以，蔡總統與 Pompeo 都還踩在「呼籲北京撤回」的立場。

而這又拉回到香港過去這一年來抗爭的核心概念：「攬炒」。

勇武義士之所以鍥而不捨的與港府對抗，把香港搞得天下大亂，正來自「攬炒」，意思是，你摧毀香港自由，我就把你的千億資產、金融天堂一起拖下水，看你承不承擔得起。

因為，北京需要香港的金融自由，但北京不能接受港人對民主意識的抬頭，北京以為對待香港，可以像是對待1989六四天安門的學生那樣，輾壓死每一個追求民主的中国人。

長年以來，香港，一直是亞洲的經濟樞紐，享有來自各國所給予的高度特殊待遇。

現在，美國若取消香港的特殊待遇，香港的經濟、貿易，不只會受到重創，連帶，中国也將受到重創。

蔡總統的做法，則也是取消台灣對香港的特殊待遇。

台灣對香港所能做出的懲罰，自然不若美國。

但這就是以一個國家的立場，對他國，所可以做的，非常強硬的宣示。

這就是台灣，呼應美國，對北京的「攬炒」。

同時，還是留下了伏筆，對港人的人道救援，我們照舊，低調進行。

若這不是對黃色港人眨眼睛，我不知道什麼才是了。

※

PS1。蔡總統聲明 shorturl.at/dDGP6

PS2。照片是幾天前，我協同蔡適應委員召開的基金公路改善的協調會，台電也將配合道路改善工程，在六月纜線下地。公路總局承諾，除非特殊民生需求，否則基金公路三年內不會再挖，請基隆市民朋友放心。

基隆市議員 張之豪

推
比d 分化L 睇

唔止香港人 我諗好多台灣人都未必明

Push

推

push

推

我明蔡英文的意思，但無呢位議員講得咁清楚，始終台灣人更加知道前文後理。

感謝台灣朋友支援

其實禁做先好
太高調救手足
一陣對岸又玻璃心攪事

一句講哂
跟美國佬做法囉

即係同香港政府決裂

同香港人企一齊

FYI

靜雞雞.gif
如果人道救援唔開綠燈既話，就唔會有保護傘啦。

寫得好清楚
但都係佢嘅個人解讀，再觀望下啦

即係大陸資金唔洗扮港資去台灣做生意

唔好忘記攬炒先係主線

入去個post多謝人地，解釋得咁簡單易明非常好。

我直覺小英唔會落曬閘
會暗中比真香港人去
就好似去台灣手足咁
靜靜雞做

中華民國萬歲

真香港人意思係有錢既香港人你咪啱

推

完全明哂

分化撚收皮

係

推,台灣絕對冇當香港condom

分化五毛收皮
🇹🇼台話萬歲🇹🇼

台灣*

（粵拼輸入嘅錯）

責低班分化然五毛啲名先喇

其實佢地而家都係低調處理
只要唔好好似方仲賢公開屌人一般都會比我地過去

推呀！！

可能睇唔明蔡英文立場姐

以為當香港人condom

依家呢種小型版黃雀行動咁既唔會停都冇必要
佢要擔心既係講緊好似當年越南難民既一堆湧過去啫

簡單嚟講English係會幫 但唔會講到太出面 廢時小粉紅同島內投共人士屌

台灣 係中華文化 最後堡壘 一定要守住

我作為大家嘅「分化五毛鬼」箭靶，瞓唔着自己走出嚟講兩句

上面都有人講咗呢個係佢嘅個人分析，有幾實際都係要隨時觀察以觀後效；要知道蔡易餘作為比市議員高級嘅立法委員，佢都曾經覺得提案刪除「國家統一前」會得到蔡總統嘅欣賞，但結果最後係喺黨團壓力之下要撤回提案。

既然立委都可以錯估上意，何況市議員？唯一證實一切嘅辦法就係放長雙眼睇。

一句到尾，蔡總統絕對有權停止大家新嘅移民申請同埋居留申請，而大家可以選擇非常放心咁相信佢一定會保留人道救援條款；但我只係提醒大家：「唔好咁老定。」同埋，自己被斷後路，有乜咁值得大家高興走去瘋狂感謝？

Btw，雖然《港澳條例》係1997年通過，但係蔡總統作為撰寫小組召集人係1994年嘅事。

佢會唔會斷係取決於一個關鍵啫
人數囉

明白了

但問題係一旦搞國安法 好多人都要走
到時咁多人過去 佢內部都有壓力要處理

人地就算要保台灣都無乜野好怨
Btw唔講完全唔知港澳條例係蔡英文帶隊起草修訂

多謝小英

流亡係有限數，國安法之下移民先係大宗。

透過停止《港澳條例》關於移民部份嘅條文，可以令到香港移民變相準用《兩岸條例》，即係除咗結婚移民之外冇得移民，咁至少可以擋幾萬人。

一來啦
最緊要係防紅色背景人士入台

即係會取消一切對港經濟特殊待遇，但移民政策唔會變？
如果移民政策都取消埋咁其實係封埋香港人最後逃生門，變相係令一般香港人走頭無路，即係間接放棄埋一般香港人，剩係救危急既香港人，咁對香港人黎講係好bad news

好多人係要講到明先會信
唔係100%確定都會兜話其他人過分解讀

港澳條例唔係得經濟待遇架
香港同澳門人因爲呢條野相對"外國"係好多優惠

個個都去台灣咩

係咪姐係打機無得玩台服？ GG lu

仲未買vpn ?

取消左關係法其實大家都有傷害，睇邊個重

因為最近我地
而且而家流亡過去既我諗都係1萬人以內
到時過10萬人以上走過去既話 佢地實有人嘈我地過去

課金會好煩 re dive

近
文化背景相近
經濟條件相對算易接受
唔講流亡講移民都應該會係熱門
只係台灣會唔會想收哂你所有人呢就另計喇

提防五毛分化事宜：

......
3.）至於香港同台灣嘅關係上，因為台灣同香港都係受共匪壓迫嘅受害者，佢哋嘅共同敵人都係共匪，而共匪自己深知呢一點，所以要千方百計喺兩地搞分化，遏止兩地團結嘅任何可能性，削弱兩地反抗力量，再逐一消滅。所以，連登同ppt互踩港台（或美國等國際線）嘅人極大可能係五毛所為。但係兩地都有唔少傻仔上咗五毛嘅當，大家要有批判思考，唔好咁易中咗五毛分化計

如果真係停移民政策對香港人係絕對壞消息，姐係香港人下場會變西藏人咁得返少數打壓得勁既可以流亡海外，其他人就繼續被迫屈係西藏
而家好多唔係好有錢既香港人都當台灣係救生艇，因為門檻低又文化比較相近
真係封移民政策既話代表香港人依個身份會加速玩完好多唔係好有錢既人會變左走頭無路被迫留係香港俾中共變西藏之後捉入集中營
仲有後路既話起馬香港人仲有得留著個身份，希望台灣人俾條生路香港人走唔好咁快封

吓
咁都睇唔明都唔知講乜好
以為班五毛係度煩only..

要做就唔會講，普通政治常識
港台長久以來因為中台港三地差異，一直都有暗地裡嘅關係
好多事唔係我哋睇到嘅咁樣

你話要移就移？仲要送個島俾你收留難民？本來就應該有規矩保障，香港有幾失敗唔洗我講。

收緊移民政策係保障本土安全，暗地裡要點做，基本上唔洗外人教。

民進黨仲有幾多年貨仔，好睇蔡英文最後一個任期點做。

只係台灣會唔會想收哂你所有人呢就另計喇

咪我講緊既野 而家過去既手足應該一萬人以內
呢個數本身佢地夠能力吸納到

但當幾十萬人都過去既時候
好難保證佢地台灣人唔會嘈

首先要搞清楚一件事
台灣係外國

取消優惠待遇對我哋反而有利
外國係唔需要小粉紅或者藍屍共諜

勁呀 攬炒概念都咁熟

一萬人我怕都危啊
如果你手足意思係相對後生要坐監個D既話
難聽D講句有D台灣人某程度上覺得你過黎係冇貢獻

啱，太開放的話反而益左班自私藍C

希望佢唔好取消移民優惠
但加入政治審查西走班藍色勢力過台灣

几时开关比我地中国香港人偷渡

推比分化撚

push
非常詳盡

雖然我一向好討厭話唔出聲靜雞雞先解決到嘅口敏，但今次真係要咁做

推推
光復香港由港足做起
We are Hong Kong🇭🇰🇭🇰

本谷旨在有興趣睇港足港超或者有睇開的球迷入嚟討論波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

Ig:

推！
利申 從來冇懷疑過蔡總統

多謝台灣蔡總統
多謝所有台灣嘅朋友
台灣係一個
有人權有法治國家
各位手續唔好咁擔心
唔好放棄
好多人好多個家幫緊我哋
支共最鍾意玩分化
香港人要團結
唔好咁易畀支共狗分化到

咪就係

佢話專案處理，即係現有接收流亡手足咁，只限人道救援，其他正路移民封死

蔡總統

柯p都肯救香港人⋯⋯
但呢啲肯定過唔到 邊有人想炒高自己地方啲樓價
一係就整啲香港村 直接買塊地黎整高樓果啲
將賣地收入啲錢貼翻台灣人
醫保果啲亦要住滿幾年先用得
咁人地可能都會肯收留我地既
但比我住就住東邊了 雖然大風啲
但係唔洗直接面對中國 感覺好好多

同意
你摧毀香港自由，我就把你的千億資產、金融天堂一起拖下水，看你承不承擔得起。

佢特別提到會為咗保障「國家的安全及利益」而引《港澳條例》第60條停用《港澳條例》條款，明顯係向台灣人喊話、向台灣人保證唔會有香港移民潮；就算好似呢位市議員同埋其他連登仔咁講繼續有人道救援，但正路嘅移民一定係落閘㗎啦。

緊係要
好多支那人
借香港人身份去做間諜

不過保護傘好心就做好啲啦 我有台灣朋友慕名去食完 評價真係一般

點解澳門實施23條，又唔會廢除港澳條例？

都好

無條件接收香港人只會引班藍屍去台灣
鬼佬地方佢地未必去
但台灣可以溝通到佢地可能會狗衝
記住 攞左其他passport嘅藍屍零舍熱愛強國
唔想害左台灣

香港，同香港人係兩樣嘢

有冇人知聽日又有手足要判刑

手足可唔可以幫我推po
得返幾個鐘

我

封硬移民

話撚左中共未死 香港人瓜先

現實睇啦 乜鳩都話分化

佢會閘移民 而去得既變相難民身份

人地係外交官出身
高手黎
唔需要屌佢唔幫手
佢想做啲咩 做幾多要對台灣人負責

呢兩日多咗好多屌票言論
麻煩多位冷靜啲
自己香港自己救呀

個個難民咩

台灣收留咗好多真勇武手足
無趕過佢哋返去

咁我寧願難民既手足走到
好過個個都沖去台灣
台灣點都要保障本土利益
咁多移民真係好事？

林榮基單嘢都係，俾共狗淋完紅油之後派300警力同總統親自送花籃，其實做到好出面

拉高投資移民金額咪得
當初港澳條例入境同居留部份係想保障港人
如果廢止，客觀事實就係放棄香港人

跟隨美帝 圍剿港共支共

其實小英都寫明，係咪咁低理解能力

講明會將香港=支那，唔好再將香港有特別待遇

但同時會繼續支持抗爭者

我明，低調教緩個part

尋晚班分化撚跳晒掣

屌，係到要人地講到明，一班傻仔亂咁周圍開炮

人地要d時間執下d字眼先出文
邊似支那用d潮文生產器
成撚日唔即刻出聲就話人冇做野

佢斷唔斷，點斷都冇關係，
一來香港人出咗嚟反國安，
佢地當然要出嚟聲援，
有國安法就斷香港米路，
你試下立法囉;
其次作為土生土長香港人，
你破壞香港自由，
我預咗同你攬炒，
我就係要斷支那用香港嚟呃全世界嘅財路，
一齊攬炒

民進黨好過國民黨

咁真係玩死已經辦理移民手續同埋準備本來今年入學讀書嘅人
對佢哋來講簡直係一個惡夢

有腦vs 冇腦
冇腦大聲話：你過分解讀

你話台灣政府幾咁重視我哋吖
重視到要特登出個聲明澄清

屌呢度係咁，唔係點會咁易比人帶風向

咁無計，唔會有國家想有大量人口流入
歐洲個難民危機嗰陣仲未嘆夠咩

佢閘移民然後專案處理難民反而可以確保唔會有太多人嚟，而且可以保證入得籍嘅都係對中共有仇恨嘅人。

總好過入一批對台灣無歸屬感嘅港豬，容乜易俾中共用錢收買，變相放共謀入嚟。

真心唔明班友係想點
公開歡迎難民既總統我印象中只有一個
當年俾人屌到仆街
今日走去屌english
邊到會有總統公開呼籲鼓勵人移民
同送彈藥俾對手無分別

其實咁樣台灣嘅反對聲音先唔會太大

其實，無理由任香港人去，根本最少一半支那人，再加國安。

咁咪啫喺得離地港豬中產同埋紅底假香港人先走到？

變相送共謀入境

最好取消特衰免簽，尤其日韓台

人地台灣爭取幾廿年先有今日既生活
港豬就係最鐘意坐擁漁人之利
咩都唔付出 以為比錢就可以解決
自己地方有問題唔係自己爭取
打都未打就話要走
如果全世界都係咁 無一個地方爭取到民主啦

仲要民進黨打開本土牌

721

其實夾埋第三第四段睇已經知係想點啦

理性上係好理解
但感性上真係有少少打擊
講緊唔係淨係移民政策，係連升學、就業，甚至去旅行，個門檻都高咗好多

全世界之後都係會咁對香港㗎啦
要怪就怪支共啦

台灣都要防共產黨扮手足的！手足行得正企得正，就俾台灣將每個個案人士由頭到尾查一次先可以入籍台灣

等光復香港後再爭取優惠待遇仲好

我明小英做咩呀
另一個po 都有分析

第四段，現在對港人的人道救援、安置，不變：低調、確實、專案處理。

班港豬係要講得明明白白先識

一方面係施壓，實質點做點回應，都係要睇台灣個方面宣佈
最壞就係升學，就業，移民各方面收緊，咁對普通香港人只會係壞消息

同意，大家都係客觀分析
最後係停邊部分都係要等台灣決定

靜雞雞做野

台灣手足，多謝

條理分明

其實都係跟美國機，冇咩問題

支共夾硬黎 咁我地自然要攬炒
台灣咁樣對我地 明面上取消香港特殊地位 暗地裡支援在台手足 我覺得咁樣已經係對香港人一個好大程度既支持

如果佢對香港寬鬆移民政策 只會令藍絲支共滲透入台灣 搞臭香港人個朵 影響到佢地內政

最緊要係形式主義同浪漫主義，畫面靚就贏30比0
暗地裡做實事邊會贏架

我只係見到上面有一大班水魚迷茫緊係咪畀人呃嘅時候，
聽到有個自稱第三者嘅甜言密語後，
即係放下戒心再加碼科水畀錢嘅現象

究竟應該係靜靜雞定係靜雞雞

推

有好多野要我哋自己明白人哋唔可以講出口

就好似街頭嘅戰術咁 一開始講晒出嚟就冇意思
要在場嘅人自己心裏有數先夠好

上升到國家層面一定要耍吓太極，所以永遠都係 "敦促中國政府乜乜乜" 而唔係 "屌你老母大陸佬快鳩D同我乜乜乜"

最近于品海想投資台灣都被人BLOCK左啦

妖 根本同鬥黃的原理一樣之嘛
不停咁將個標準SET高 再玩情緒勒索
總之美國無出兵打中國宣戰就係偽反共

香港只屬於香港人
香港人都離開了 這裡再也不是香港

簡單嚟講 係咪即係
正路移民會落閘
逃亡嘅就會救？

所以蔡英文真係好叻政治上既運作
由處理陳同佳既做法已經見到
偏偏好多香港人只係政治bb班完全唔明人地做緊咩（都唔排除係有心人挑撥離間）

Push thx樓主

台灣好多人唔明 藍營加埋民進取消獨立議案加鹽加醋

講真 咁多個月 雖然大家知道 手足嘅嘢 明嘅就明

有時見到蔡英文受難 想幫都唔知點幫 又怕得失台灣本土政黨(台灣政黨並唔單元非藍綠二分 仲有D本土細黨但同民進扯支持同資源)

Tui

64616642星火

台灣嘅議員對於攬炒嘅詮釋非常準確

取消台灣對香港的特殊待遇
係以一個國家的立場去做，呢點好認同

小英同全世界行民主既發達國家
放緊同一種口風咋嘛
度度都講緊呢啲制裁野架啦 其實

至於你話佢唔收香港人？
咁緊係唔會高調話會接收啦
佢民選架嘛唔駛睇下國情同民意點諗咩
台灣唔係英國 冇歷史責任亦都冇脫歐
做台灣總統 點會突然高調話我收晒你地香港人呀

小英玩政治真係好撚勁

真中國人支持真中國人

推。

話人唔理你，你用個腦諗下有無一個去咗台灣嘅手足比人跳返出嚟？

英文你又屌，所羅門你又屌，屌走曬所有一直關注香港嘅人之後可以點？

連登仔用下腦啦

挑撥離間扮激進, 某班人最叻

好文
化分L收皮啦

推！

改唔改例都唔會想離開香港

小英

A

一國一制仲點扮

Up,有盟友已經好好，佢地自己自身難保都肯幫我哋（我承認有利益關係），香港人應該應謝

其實重點唔係話 大陸想由香港拎台灣著數既就冇撚晒
但台灣依家對香港人既特別待遇 (流亡果D)就維持不變

依然會人道立埸 都叫做黎台灣有D希望
香港人唔洗太過擔心, 台灣冇同你割

唔係就係咁簡單咋咩

多謝小英

兩步share文宣大法！㩒兩個制都唔肯㩒你仲係咪香港人
入去個website揀張圖 㩒share去whatsapp 就可以send哂俾親戚朋友同各大群組
都可以share上Facebook同twitter！

全民文宣呀！！！ Share27號國歌法二讀同埋國安法嘅文宣出去呀！

樓主幫手置頂得唔得

推呢個

其實而家好多人唔明個concept係國際已經將香港同香港人分開，香港是要裁裁，香港人就睇下點救

push啦

香港人一向係咁，之前有歐洲國家比BNO持有人定居，之後有人出正式信件追問
結果人地即時執正嚟做

永遠都唔識靜靜地贏，係要攬炒先安樂

蔡英文係總統
佢唔可以講到咁白的

台佬咁好似咁多議員都咁理性